\\
3)
Получим матрицу $B$ квадратичной формы, приведенной к каноническому виду по
формуле $B=S^TAS$, где $A$ матрица заданной квадратичной формы
$$
B =
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & 0 & 0 \\
  -2 + 2\frac{4}{\sqrt{3} \cdot 3}  & 1 & \frac{4}{\sqrt{3}\cdot 3} \\
  \frac{2}{3} & 0 & \frac{1}{3}
\end{array}
\right)
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & -4 & 4 \\
  -4 & 1 & 0 \\
  4 & 0 & 1
\end{array}
\right)
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & -2 + 2\frac{4}{\sqrt{3} \cdot 3} & \frac{2}{3} \\
  0 & 1 & 0 \\
  0 & \frac{4}{\sqrt{3} \cdot 3} & \frac{1}{3}
\end{array}
\right)
=
$$
$$
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & 0 & 0 \\
  0 &  \frac{7}{3} & 0 \\
  0 & 0 & -1
\end{array}
\right)
$$
$z_1^2 + \frac{7}{3}z_2^2 - z_3^2$ имеет канонический вид, числа
$1, \frac{7}{3}, -1$ канонические коэффициенты квадратичной формы,
положительный индекс инерции квадратичной формы равен $2$, отрицательный индекс
инерции квадратичной формы равен $1$, сигнатура квадратичной формы равна
$2 - 1 = 1$.
